警斥資逾$3,100萬購4輛戰術裝甲車 料取代舊款「銳武」

警方再添新裝備，斥資3,151萬元採購4輛戰術裝甲車，平均每輛裝甲車造價788萬元，較現役「銳武」裝甲車貴3成。早前有傳媒報道，新戰術裝甲車取代年事已高的「銳武」裝甲車，新車每輛可容納最多10人，在車頂可裝「雲梯」。此外，政府物流服務署為警方採購4套輕型爆炸品處理機械人，涉及600萬元。

政府物流署今年3月招標，採購4輛戰術裝甲車，造價達402.6萬美元（折合港幣3,151萬元），項目由紳迪汽車機械有限公司中標，該公司是大昌行集團成員之一，專門出售特種汽車及設備，客戶除了警務處外，亦包括解放軍駐港部隊。有關合約在今年10月8日批出，根據招標文件，車輛須在合約生效日期起計12個月內啟用，意味明年10月初前，警方可取得4部新戰術裝甲車。

警方現時使用的6部「銳武」（Unimog U5000）防彈裝甲車在2009年採購，耗資3,600萬元，平均每部造價600萬元，多次在示威衝突現場出動，警方在包圍理大一役中，「銳武」裝甲車一度中多枚汽油彈起火。今次新型裝甲車每部約788萬元，較「銳武」貴3成。

此外，警方採購4套輕型爆炸品處理機械人，由美國公司Med-Eng, LLC中標，涉及約600萬元 ，合約在今年10月21日批出。根據招標文件，機械人須在發出接納書日期起計180日內啟用。

《蘋果》向警方查詢，有關車輛何時抵港及應用，以及是否使用在近期的示威衝突之中，警察公共關係科回覆指，警方一直依照既定政策、程序及守則採購合適的裝備，以配合實際行動需要。裝備部署等屬行動細節，警方不會公開。

又浪費錢

呢啲就咁快手

大昌行

《大公報》今年6月報道，該4輛「戰術裝甲車」標準配備與現役裝甲車無異，包括最新的防彈功能、無線電系統、照明及警報裝置等，每輛可容納最多10人，新設備則是車頂設一個獨立梯級裝置，可因應需要安裝斜台、樓梯及梯子等，以支援大型事故如交通意外、建築物倒塌等。報道指，「戰術裝甲車」配備的獨立梯級裝置須由航空級製成的合金、或高強度鋼及不銹鋼組成，並可於15秒內快速升起及收回，另配備一個兩公斤滅火器、兩套用於拆卸輪胎的工具等。

客戶除了警務處外，亦包括解放軍駐港部隊

情願買裝甲車殺人民
都唔俾d錢落醫療部門既政府

依到冇左幾多午餐肉

屌 歐美仲未禁運咩

又用人民嘅錢嚟打人民

唔知衝唔衝得過磚陣呢

項目由紳迪汽車機械有限公司中標，該公司是大昌行集團成員之一，

大昌行呃錢咪仲勁過仁孚 負責扑錘條友收左幾多回佣

唔使經垃法會？

市民排專科要2年，d 錢去晒買武器對付示威者

狗裝就幾千萬幾千萬咁買
狗糧就億億聲咁派
然後轉過頭波叔就話政府赤字無錢

推俾solomon 睇
邊個賣俾POPO就等制裁

直接買坦克算啦屌

買左航空母艦都只會炸大家

係咪仲要比錢依個垃圾政府

中信泰富（中國中信股份有限公司前身）（港交所：267）於1991年收購大昌行約34.86%權益，更於1992年進一步收購其餘權益，使大昌行成為中信泰富的全資附屬公司

有冇得制裁佢

匪資公司1間

博私有化成功 大昌行仍有上望空間？

應該用已經批咗嗰啲

左膠如何針對運動

左膠見到女仔有危險 不了

(下圖為天水圍14歲少女被藍絲圍毆)

架車咩國家先
搞撚到大昌行令唔撚到貨

用晒納稅人d錢打納稅人

本年度警務處運作開支撥款202億 逾時工津反映其中

大家憎既係佢個人
定係套防暴裝同裝甲車呀

又浪費香港人血汗錢，然後用黎打返香港人好仆街

赤字

有乜分別，而家立法會已經可以沒有沒有沒有

正pk 極權政府

下下花大錢買裝，買既都係維穩裝

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

即係邊間車廠造

依家唔使立法會批咩？

赤字wo
減班狗錢啦屌

大昌行申請裝修？

大昌行要制裁下

Benz?

佢地d 名車店 一個火魔就玩完

大家千其唔好
驚佢賺埋都唔夠蝕

世貿規矩政府買野要招標

推上twitter

中信

大昌行鬼有Benz賣

買坦克車算啦
咁想D後生仔死

大昌行代理既支那車
中國重汽

用納稅人錢打納稅人

大學撥款呢屌你老母

新裝甲車用咩車架先 ? 如果用歐美車架一定要出聲追究 , 唔好俾大昌買到黎香港

死咗咪唔洗醫，呢個就係政府邏輯

香港人真係好慘 交稅俾政府打鳩自己

揸慣揸熟唔慣其他車嘛

屌那星
嗰幾架銳武用過幾多次
擺撚到年事已高
仲要晒我地幾多錢

又話無錢
屌你老母交稅就係做呢d野
屌你老母閪

歐美又話禁售

文宣做嘢

燒晒每一幢政府合署啦

呢句講到佢專做中國生意咁
其實政府本身都係佢大客仔嚟
間廠係改裝特種車輛，本身架車係咩原產地唔係好關佢事

可唔可以唔批？
浪費公帑，製造暴力，美化警暴，不折不扣嘅暴徒警察......

要外國勢力出手
歐盟 美國禁止出口比大昌

屌佢老味醫療開支好似都係五百幾億
二百億幫到好多病人啦

唔買支那車咁唔愛國？推上微愽

要佢地買唔到外國車架做改裝

不如買坦克啦

經濟制裁依啲仆街公司

仲以為講緊呢架

垃圾裝甲車

如果美國制裁佢公司同佢老細會點？

又係Benz?

3100萬 阿司長又話赤字嘅
哪來嘅錢呀？

舊果架專登比手足燒，咁就可以報銷換新野

屌你老母

亡國興

其實係咪真係報廢左？

聽整車朋友講架上次架鈍武啲零件就無事
但係就畀人燒熔咗電線轉唔到波

Benz係仁孚代理架

大昌
唔係藍咁簡單

好似買左幾年咋WO

香港人係咁用自己嘅錢打返自己

依間匪資公司黎

又話禁左？

政府恨不得80.90.00年後死哂
方便中共殖民香港

屌你咁都比佢買到
邊間出

128 維園見

d 錢點黎

咁撚愛国竟然唔係用返國貨
推到美國見到
係時候要文宣鳥

買昂貴軍火對付自己平民
笑死外國人

又亂用納稅人錢

推

市民: 請問香港幾時需要動用哩啲裝甲車啊？
政府: 我奶共政策出台嘅時候
市民: 仆街，即係肯定要買多幾十部

文中有講09年買入

好勁咁

原來當日係突登比你燒，等佢買新車

平時冇用過咁滯
真係軍規嘅話壽命仲好長
使鬼換

Push

佢就算鳩數啦，根本連左膠都稱唔上

政府又話冇錢？拎哂去買貴車

其實警務處已經等如解放軍駐港部隊之一，聽北京公安部指揮功能上冇咩分別

睇嚟真係想殺撚曬我哋

所以話香港人最鐘意交稅比錢打自己

呢D車可能有零件要外國買返黎，如果有既就睇下係邊間外國公司，跟住等Trump Trump做野

叼既價錢買坦克車 抵d

射死d示威者

MAN好似係

痴撚線

有得同衝衝女扑野理鳩得佢買乜

邊間車廠買比佢
又可以幫佢裝修下

淘空庫房

如果磚上面痴強力雙面膠
車軚碌過就痴住kick係入面得唔得

另外，倒濕泥係路會唔會kick到架車

當年係西藏壓制嘅時候武警所用嘅"裝甲車"

從中可以落格架

文宣
各區連儂牆要人

但最需要用醫療撥款既佢堆鐵票

幾時買坦克？

國企，可以一試

報廢都唔會講喇

正正係解決方法係解決問問題嘅人

正pk

根本係坦克來
名就叫裝甲車

應該就整得返，裝甲車本身防火防爆，最後用政府錢，有錢有得整

玩具就有錢買ot冇錢就伸手問香港攞 dllm

買坦克啦屌你老母

都就快過使用年期
整返都嘥錢

買定都差唔多啦！
現在警察 武裝這麼強 .....

三個月隻 要嚟清算 1萬個黑警 ....

其實個人認為真係有必要對大昌行做一次全面嘅調查， 相信我哋可以搵到唔少野。

項目由紳迪汽車機械有限公司中標，該公司是大昌行集團成員之一，專門出售特種汽車及設備，客戶除了警務處外，亦包括解放軍駐港部隊。有關合約在今年10月8日批出，根據招標文件，車輛須在合約生效日期起計12個月內啟用，意味明年10月初前，警方可取得4部新戰術裝甲車

直接買支那坦克99式吖嘛

嘥晒我地納稅人嘅錢🖕🏼🖕🏼

該公司是大昌行集團成員之一

呢單10月中標
應該一早想換唔會整
反正為咗止暴製亂用幾多錢班狗官都會照批

小弟正想問

此外，警方採購4套輕型爆炸品處理機械人，由美國公司Med-Eng, LLC中標，涉及約600萬元 ，合約在今年10月21日批出。根據招標文件，機械人須在發出接納書日期起計180日內啟用。
美國公司

老老豆豆叫之峰搵美國同歐盟幫手

大昌行專幫驚謊買野 會唔會有枱底交易

所以蟈家咪要私有化佢囉

所以我唔認為正面武力夠抽

歐美唔再賣比納粹香港恐怖份子

波叔唔係話赤字又剩咩

識玩一定係錢照袋 但運唔到出國

交稅俾你買車on撚9

點解特區警方唔採購 紅旗 長城 東風 BYD

搵Senator 幫手

支那無出產裝甲車拆彈機？

可以去大灣區排

無限錢無限裝無限人
點打

似似哋，因為要升級就一炮過

浪費納稅人金錢

128

想知邊到賣俾佢

一向都有

可能真係衝得過，話曬都幾百萬

政府物流署今年3月招標，採購4輛戰術裝甲車，造價達402.6萬美元（折合港幣3,151萬元），項目由紳迪汽車機械有限公司中標，該公司是大昌行集團成員之一，專門出售特種汽車及設備，客戶除了警務處外，亦包括解放軍駐港部隊。

銳武一開始都衝得過
用多幾次就收皮

唔洗財委會批？

屌, 個磚陣咁撚少刺胎釘

衝得過
水炮車嗰次過唔到可能係因為佢有Moving Mass(啲水)
咁樣chok下chok下一係shock爆一係架車瞓低
呢架裝甲車一定過到
測試防震要諗過第二個方法

痴撚線，呢場運動都未撚完就話要買新裝甲車
完全冇反映思過問題所在，反而想加快增強兵力去解決提出問題嘅人
林奠你幾撚時死？

啲狗有得揸七百幾萬既車，威過你班友揸埋啲咩林寶
法拉利 賓利

「長期置頂」聽日2點維園集合！！！！！！！！

又浪費金錢

又買

屌你老母臭閪，呢啲撥款就快撚到，poly 維修費就扭扭擰擰

喫屎啦港共政府

聽日見！

咁講唔合理，水炮車唔係俾曱甴用，難道俾其他部門用?
賣家點會唔知

仁孚？

邊個 ON9 指揮隊架車上去俾人燒呀，咁又幾百萬，問責啦

肯肯定又係大陸野，借機又送錢上去

所以依部車咪肯定唔係benz

警嫂本身只係一個良家婦女
水炮車個車架本身只係一部benz貨車

我地可以拆咗佢拎黎做鐵甲奇俠

大昌行之前賣盤畀支那公司，依家咁快就有動作

機電工程署張標係寫明人羣控制車

邊個俾錢？

佢要攻上嚟就點都要擺個人出嚟
對正個窿瘋狂火魔
佢隨時入面都燒著埋

大昌行申請全線車行大換色

Benz 變支港貨

屌
醫療就不停CUT資源, 錢就買武器打市民

點都要搞到佢得大陸車可以買，因為我對大陸車嘅質素好有信心

乜撚都無用
一百萬人要慢慢切都有排
地球上無乜嘢可逃避烈火洗禮

上次理工嗰架收咗皮喇

CLS 買坦克丫笨

火魔唔係話有就有

點解唔搞一個行動係 拒絕交稅
仲要比佢建議分期付款
ON99
反正交稅都係比錢佢買裝甲車、出糧比班狗,,,仲要加人工 我吊你呀

幾時先可關水掣 止水。。。

無止境

正狗閪撚樣 死黑警曱甴死全家
呢啲錢全部人血黎

我地和理非 係唔會驚你 裝甲車既甲有幾厚

我地用和平既歌聲 穿透你銳武既車箱

唔交稅會坐監 不了

夠閪票反對咩港豬

其實買裝甲車有咩用
普通防暴裝+枝警棍已經好夠防+攻擊

又話財赤？

美國公司？

咁啫係抗火能力有冇唔同

認真喎 條Bill簽咗生效喇喎

美國唔係過咗保護香港法案，唔再向港出售裝備咩

美參院通過法案 禁止出口軍用品給香港警方

（中央社記者徐薇婷華盛頓19日專電）香港警方暴力鎮壓頻傳，美國參議院今天通過法案反制。法案禁止美國出口特定軍用品給港警，包含催淚瓦斯、橡膠子彈等常被用來對付「反送中」示威者的武器。

除了授權美國行政部門每年點名、制裁侵害香港人權人士的「香港人權與民主法案」外，美國參議院今天傍晚也以「一致同意」（unanimous consent）方式，通過由多位跨黨籍參議員在10月24日提出的「禁止商業出口涵蓋軍用品給香港警方法案」。

根據法案草案內容，在法案生效30天後，美國總統應禁止發行欲出口「涵蓋軍用品」（covered munitions items）給香港警方的許可證。這些軍用品包含催淚瓦斯、胡椒噴霧、橡膠子彈、豆袋彈、高壓水炮、手銬及電擊槍等。

「國會山莊報」（The Hill）引述法案主要提案人、民主黨籍參議員默克利（Jeff Merkley）表示，美方信奉的是言論、集會及抗議自由，不是由國家支持的壓迫及暴力。默克利說：「現在是時候禁止出口美國製警用設備至香港，這些設備正被用來侵犯人權。」

在香港警民衝突越演越烈之際，美國聯邦參議院19日以「一致同意」方式，通過備受矚目的參院版「香港人權與民主法案」。

法案共同提案人、共和黨籍參議員柯寧（John Cornyn）則指出，法案能確保香港支持民主的示威者，不會遭受警察以美國製設備所犯下的暴行。

美國眾議院10月15日也通過類似法案。該法案全名為「限制出口催淚瓦斯及人群控制技術至香港法案」（Placing Restrictions on Teargas Exports and Crowd Control Technology to Hong Kong Act），簡稱「保護香港法案」（PROTECT Hong Kong Act）。

法案要求美國總統在法案生效30天後，禁止特定防衛物資、防衛技術服務及彈藥出口至香港，直到美國總統能認證，港警在過去一年沒有嚴重侵犯人權，且相關侵權疑慮已經過獨立調查，也受香港政府妥善處理。

根據美國立法規則，參院今天通過的「禁止商業出口涵蓋軍用品給香港警方法案」接下來會被送至眾議院，眾議院表決通過後則會送給美國總統簽署後生效。

Twitter 報比美國睇下啦

唔好裝修

果陣未過人權法，而家理論上中標都唔可以出口

有機會用民用/科研產品黎過關

今年度咋嘛

美國可以買呢啲軍事用品畀佢咩

everything

大昌行 起起我底 佢叫人去撐曱甴集會

紳迪自1988年成立以來，致力為香港和國內客戶提供各種質量可靠、種類多元化的特種車輛，大部分產品均來自歐洲、美國等地的優質生產商製造。

點解仲買到？咩國家賣比佢？

唔洗經立會就有錢買？

文宣做嘢！

人權法唔係禁左咩

唔怪得波叔話冇錢啦

年年轉新車

銳武本身已經on99嘅拖頭當裝甲車
仲俾人燒埋 唔換車等幾時呀

你唔去考警察？

架野上滿水 越野能力應該大減
自重應該會加大磚陣對佢既影響 上次都爆左軚

拿 最快用晒政府d 錢就係打爆d 車

又可以殺更多年輕人同埋學生
殺埋老人家冇所謂

最緊要殺盡香港人

咁樣唔叫偽政府
我唔知應該叫乜
打多個偽字好難咩？

對比大學醫療項目cut預算

大昌行
你地最愛嘅寶礦力都係佢代理

洗乜咁麻煩用咁多錢
係既就聽日殺撚晒我地
咪唔洗嘥錢囉

用人民嘅錢去打人民

RPG係時候上場了.

3年都嚟緊

12.8一齊嗌新口號
“Save Uyghur, Free Tibet”
(Uyghur讀WE-GA)

天仁茗茶

大昌行集團